被控企圖謀殺何君堯 辯方要求索精神報告 義士續還押

建制派立法會議員何君堯去年11月6日在屯門碼頭輕鐵站對開擺街站時，被一名男子用刀襲擊，胸口造成 2 厘米的傷口。涉案男子被控一項企圖謀殺罪，案件今午（7日）在粉嶺裁判法院再提訊。辯方要求索取被告的精神科及心理報告，案件押後至本月21日再訊，期間被告繼續還押。

辯方甫開庭便要求為被告索取精神科及心理報告，並申請將案件押後兩星期。辯方指，被告曾於去年11月及今年1月，先後兩次被轉介至小欖精神病治療中心還押，亦要定期每月1次接受心理輔導，認為有需要探討被告是否患有精神病。控方不反對，辯方亦無保釋申請，裁判官遂把案件押後至4月21日再訊。

被告董栢輝（30 歲，報稱無業），被指於去年11月6日在屯門啟豐花園與海翠花園之間的行人路，企圖謀殺何君堯。

依單好難搞之前仲要俾我哋割

我唔多信佢真係義士

手足

外表決定命運

屌你老母

原來呢位手足先三十歲

生果fb啲cm仲喺到話董義士係何妖請返嚟，真係睇到抆...

喺某啲人心目中，義士要有型靚仔大隻，董義士不合條件，結果被屈到今日，仲有人話佢收安家費。

呢度咪一樣係咁